\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Vergadering 2}{\invullen{14 oktober 2018}}


\aanwezig{\invullen{Alexander Mondelaers, Alexander Clark, Arne Van Den Kerchove, Arne Jansen, Gert, Gilles, Jille (vanaf 21:46), Eline (vanaf 21:47), Jonas, Karim, Kristof, Mait\'e, Micha\"el, Oberon, Raf, Reine (vanaf 21:43), Robin, Ruben, Teresa, Tibor, Quinten (vanaf 21:30), Quinten, Zo\"e}}
\verontschuldigd{\invullen{Seth}}

\start{\invullen{21:30}}

\puntje{1. Goedkeuring agenda}
Het bespreken van het nieuwe logo en de deelbegroting van Cudi worden verdaagd naar volgende AV.
\\
De discussie over het laten aanmaken van een nieuwe sleutel van het Scienticalokaal wordt toegevoegd.
\puntje{2. Goedkeuring verslag}
Teresa wilt graag haar varium aanpassen, er werden een aantal schrijffouten opgemerkt. Deze opmerkingen zullen aangepast worden in het vorige verslag. Met deze aanpassingen wordt het verslag goedgekeurd.

\puntje{3. Jaarrekening}
Jonas stelt de jaarrekening van werkingsjaar 2017-2018 voor. Een overzicht van de volledige jaarrekening vind je op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/X2oio2stBjbBTNj}.
\subsection*{3.1 Internationaal}
De internationaalweek is vlot verlopen vanwege de goede samenwerking van de kringen, dus deze heeft goed positief gedraaid. De andere internationaalactiviteiten behalve Orientation Days werden afgelast.

\subsection*{3.2 Scienticaf\'e}
De Scienticaf\'e's hebben slechter gedraaid dan verwacht; vooral Scienticaf\'e 3. Hier kon geen logische verklaring voor gevonden worden buiten een samenloop van omstandigheden zoals lage opkomst en minder consumptie. Het gratis vat van het laatste Scienticaf\'e is verzet naar de BBQ.

\subsection*{3.3 Activiteiten}
Het eetstandje van de zomercursus draait onder begroting maar is normaal verlopen. Het weekend was zoals de bedoeling is ongeveer break even. We hebben een beetje winst gemaakt op de Plan Sjarel.
\\
We hebben uiteindelijk wel de sponsoring van Skireis ontvangen. We hebben hier wel een extra bed voor moeten aankopen, waardoor de uitgaven hoger zijn. Er is ook iets meer uitgegeven aan Skireis promo-acties omdat we de reis niet onmiddelijk vol kregen.\\

Zoals gewoonlijk draait het Galabal een heel grote omzet, dus het tekort van €340 valt wel binnen een redelijke marge, maar is toch groter dan gehoopt. Omdat het Galabal al een aantal keer onder begroting heeft gedraaid, zal er bij de begroting gekeken worden of dit niet op een andere manier begroot kan worden. 
\\
De actuals van de Jobfair zijn net binnen vanwege bedrijven die niet wilden betalen een iets stroevere communicatie met de Jobfairverantwoordelijke. De winst zal deze week worden uitbetaald aan de kringen. Deze uitbetaling zorgt voor een saldo van €0.
\\
De Scienticantus heeft minder inkomsten dan verwacht vanwege de lage opkomst. De tweede cantus van internationaal is opgenomen in de Cantusweek. De hoge uitgaven bij de Scienticup en BBQ zijn te verklaren door de overdracht van het gratis vat van het laatste Scienticaf\'e. Het debat is niet doorgegaan. Uiteindelijk is er toch een LAN-party georganiseerd, zonder dat deze begroot was.

\subsection*{3.3 Algemene werking}
Het textiel is niet besteld geweest. De verzekering van Cudi is onderling met Cudi geregeld. De administratieve kosten zijn voornamelijk de normale bankkosten.
\\
De guidogidsen zijn afgenomen en terug verkocht aan kringen en draaien daarom op €0. De kringensteun is ontvangen van elke kring. OOR en COBRA zullen terugbetaald worden door de faculteit.
\\
Er zijn een aantal onduidelijkheden i.v.m. de buffer. De buffer wordt aangesproken om de uiteindelijke jaarrekening op €0 te laten uitkomen. Momenteel zit er nog €4000 tot €5000 in de buffer waarvan nog wat geld moet binnenkomen. Nu wordt een deel van de onvoorziene kosten of verlies misschien als buffer genoteerd. Hiervoor wordt overlegd hoe dit best opgelost kan worden in de actuals en komende begrotingen en in relatie tot de kringensteun.
\\ \\
\bigskip
De jaarrekening wordt goedgekeurd op eventuele aanpassingen van de buffer, onvoorziene kost en kringensteun na en zal worden neergelegd.

\puntje{4. Begroting}
\subsection*{4.1. Algemene begroting}
Tibor stelt de algemene begroting voor. Een overzicht van de algemene begroting vind je op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/iCPtdF2SSsnpJXX}. Opmerkingen die aanpassingen vereisen in de huidige begroting zijn vetgedrukt aangegeven.
\subsubsection*{4.1.1. Internationaal}
Het grootste deel van de activiteiten van Internationaal zijn nog niet inbegroot omdat er nog niet geweten is of de activiteiten zullen doorgaan. 

\subsubsection*{4.1.2. Scienticaf\'e}
De Scienticaf\'es zijn voorzichtig begroot op €75 verlies elk. Deze €75 verlies is niet volledig voor promo maar dient vooral om de rekening van het Elixir te betalen. \textbf{Na het eerste Scienticaf\'e moet dit getal opnieuw geschat worden en aagepast worden in de begroting.} Dan kan ook gekeken worden welk budget vrijgemaakt kan worden voor promo en inkleding. \textbf{Momenteel staan er 5 inbegroot maar er zijn er maar 4 gepland}. Dit moet aangepast worden. Er is geen gratis vat inbegroot op een Scienticaf\'e. 

\subsubsection*{4.1.3 Activiteiten}
De sponsoring van de skireis is verminderd naar €1200 potenti\"ele sponsoring. We willen besparen op de promo van skireis. Momenteel is er €150 inbegroot i.p.v. €220. \textbf{Er moet echter rekening mee gehouden worden dat van deze €220 er een groot bedrag naar het aankopen van een extra bed is gegaan om de sponsoring te verzekeren, en er vorig jaar maar ongeveer €100 uitgegeven is aan promo.} Indien we dus hierop willen besparen zal het  inbegrootte bedrag nog lager moeten liggen. Dit moet nog aangepast worden in de begroting. Daarna kan eventueel nog rekening gehouden worden met een buffer van de aankoopprijs van \'e\'en bed, maar vanwege ons huidige, kleinere contract zal dit waarschijnlijk niet nodig zijn.
\\
Het Galabal is momenteel begroot op €1500 verlies, maar omdat de regelingen i.v.m. de locatie en drank nog niet concreet zijn is dit een heel ruwe schatting. Wina stelt voor dat het mogelijk is om het budget te verhogen vanwege de meerdere lustra dit jaar. Zij stellen voor dat dit eventueel met vrijwillige budgetinleg van de kringen zou kunnen of met een algemene budgetverhoging. Hier zal waarschijnlijk over onderhandeld moeten worden en de discussie wordt verdaagd tot de volgende herbegroting.
\\
De begroting van de Massacantus moet herbekeken worden. Deze is voornamelijk gebaseerd op de actuals van vorig jaar, maar vorig jaar was een uitzonderlijk positief jaar voor de Massacantus. \textbf{Er moet hiervoor dus meer rekening gehouden worden met de actuals van vorige jaren.}
\\
De Cantusweek is op minder verlies begroot vanwege we een betere deal met Medica. \textbf{De begroting moet nog wel iets concreter uitgewerkt worden.}
\\
Het debat is nog niet inbegroot, omdat we nog niet weten of dit georganiseerd zal worden. Indien we dit organiseren, zal het waarschijnlijk gedeeltelijk of volledig terugbetaald worden vanuit LOKO of de faculteit.
\\
Ook de LAN-party is nog niet inbegroot, omdat we nog niet weten of deze georganiseerd zal worden.
\\
De faculteit zal ons een klein vat schenken voor het helpen met de infodagen. Andere jaren geven we dit vat gratis op de BBQ, maar dit is niet echt de beste plaats om een gratis vat te geven, zeker omdat frisdrank wel betalend is. \textbf{Dit vat kan tegen betaling gegeven worden op de BBQ, en de winst kan ergens anders in de begroting worden gestoken, zoals bijvoorbeeld in een Scienticaf\'e om daar een gratis vat te geven.}

\subsubsection*{4.1.4 Algemene werking}
Omdat we nog niet weten of Scientica het Scientica-textiel zal sponsoren, is dit voorlopig op break-even inbegroot. De vzw-subsidies zijn licht opgetrokken vanwege de hogere kosten van het staatsblad.
\\
\textbf{Er lijkt een copy-pastefout te staan bij de kringensteun in de actuals van 2017-2018.} Dit onderdeel moet dus herbekeken worden.
\\
De actuals van Cudi zijn nog niet binnen. Deze komen zoals gewoolijk pas in oktober of november. \textbf{Het zijn echter wil inkomsten die we zeker verwachten binnen te krijgen, dus ze moeten inbegroot worden.}
\\
De kosten van COBRA en OOR worden normaal terugbetaald door de faculteit. Toch willen we het budget hiervoor optrekken. \textbf{Nu zit er €100 in, maar dit lijkt nog laag.} Er zal met de faculteit overlegd moeten worden over de budgetten van OOR en COBRA. Ook wordt er aangehaald dat COBRA misschien niet zal doorgaan dit jaar.
\\
\textbf{De onvoorziene kost is ten opzichte van de omzet zeer laag.} Volgens de richtlijnen van LOKO ligt een onvoorziene kost best minstens op 10\% van de variabele uitgaven plus een vaste kost.
\\
De buffer is nog niet inbegroot maar deze zal gebruikt worden om het algemene verlies op te vangen.

\subsubsection*{4.1.5 Algemene opmerkingen}
Momenteel draait de jaarbegroting zeer negatief en wordt het verlies opgevangen door de buffer. Dit is normaal niet de bedoeling. Principi\"eel moet een begroting zonder buffer in gedachten opgesteld worden zodat de begroting op zich gezond is en break even draait. \textbf{Er moet dus naar een manier gekeken worden waarop de buffer eruit gehaald kan worden en de begroting toch op €0 uitkomt.}
\\
\textbf{Nu staat er vaak enkel saldo inbegroot terwijl we vaak al een goed beeld kunnen vormen over de verwachtte inkomsten en uitgaven. Dit moet zo in de begroting staan om de totale omzet beter in te kunnen schatten.}
\\
Het geld van de jobfair zal pas uitbetaald worden aan de kringen als zij hun bijdrage aan de aankoop van de Guidogidsen hebben betaald. Er wordt een mail gestuurd aan alle kringen met het exacte te betalen bedrag.
\\
De structuur van de jaarbegroting is momenteel nogal verwarrend. Cudi en OOR hebben hun eigen deelbegroting, terwijl de begroting van de Kringraad en Scientica overkoepelend \'e\'en begroting is. Het is logischer als ook de Kringraad intern zijn eigen begroting opstelt en die laat goedkeuren door de AV. Scientica overkoepelend stelt dus een begroting op met enkel de algemene kosten en budgetten voor Cudi, OOR en Kringraad. De afdelingen kunnen dan intern hun eigen begroting opstellen met als totaal het budget dat hen toegewezen is. Zo kunnen bijvoorbeeld activiteitenverantwoordelijken input geven over het budget van hun activiteit. De overkoepelende begroting en de deelbegrotingen moeten dan enkel nog goedgekeurd worden door de AV. Deze opmerking wordt meegenomen naar de herbegroting, die dus in deze structuur zal gebeuren.

De begroting zal na de aannpassingen herbekeken worden op volgende AV.

\subsection*{4.2 Deelbegroting OOR}
Robin stelt de deelbegroting van OOR voor. Een overzicht van deze deelbegroting vind je op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/KYfyEy6tzqeWHXW}.
\\
SturAV is iets nieuws waar voorlopig nog wat discussie rond is, dus dit is niet inbegroot. De flessen drank zijn  momenteel nog een schatting. OOR trakteert is berekend op 84 consumpties aan €1.50. De overschot van de drank van het OOR-overleg kan eventueel besteed worden aan SturAV. 
\\
Het bestuur bedankt OOR om voor het eerst een begroting op te stellen. De begroting kan wel wat overzichtelijker. Nu is het niet altijd duidelijk met de parameters.
\\
De deelbegroting van OOR wordt goedgekeurd door de AV.

\puntje{5. Sleutels}
Bestuur wilt een nieuwe sleutel van het Scienticalokaal, zodat zowel Reine als Tibor er \'e\'en hebben, en er \'e\'en uitgeleend kan worden. Omdat het Scienticalokaal een lokaal op de campus is, moet dit aangevraagd worden. De vergadering gaat ermee akkoord dat er een extra sleutel aangevraagd zal worden.

\puntje{6. Updates}
\subsection*{6.1. Nextcloud}
Nextcloud werkt. Je vindt de cloud op \url{https://cloud.scientica.be} en een tutorial over aanmelden en gebruik op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/5GpQptokCCdTtfG}. Er wordt gevraagd dat iedereen vanaf nu zijn documenten op de cloud plaatst en ook via daar deelt. Er wordt geen gebruik meer gemaakt van andere platformen zoals bijvoorbeeld Google Drive.

\subsection*{6.2. Cudi}
De Cudi loopt vrij goed. We hebben de kringkaarten ontvangen van Acco. Er staan geen jaartallen op deze kaarten, dus misschien zijn ze geldig voor meerdere jaren. Voor de logo's in de Cudi zijn schilden te groot, maar Cudi vraagt van elke kring 2 stickers om op bijvoorbeeld de deur te plakken.

\subsection*{6.3. OOR}
Er is een plaats vrijgekomen in de facultaire werkgroep duurzaamheid. OOR vraagt om hen te volgen op Facebook, Instagram en Twitter.

\puntje{7. Uitnodiging Scienticaweekend}
Het bestuur nodigt alle medewerkers van Scientica en van de praesidia van de Scienticakringen uit op het Scienticaweekend van 2 tot 4 november 2018 in de lokalen van Chiro ESJEWEE in Sint-Joris-Winge.

\puntje{8. Varia} 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arne Jansen:} Ik wil graag een iets langere pauze voor de AKV zodat ik de posters van Skireis kan gaan halen.
	\item \textbf{Raf}: De sleutel van het Scienticalokaal moet sneller teruggegeven worden als die uitgeleend wordt. \textbf{Reine:} Ja ik heb in mijn peignoir een sleutel moeten fixen.
	\item \textbf{Karim:} Mait\'e, zeg Fanne in plaats van Fan.
	\item \textbf{Alexander:} Ik hoop dat als er een derde sleutel is we wel op tijd binnen kunnen.
	\item \textbf{Reine:} Chemika, Quinten zijn porno mag niet op de Nextcloud; ook niet die van Jille. Ik ben te voet naar hier gelopen, en wie kan raden hoever ik gelopen heb wint een prijs. Degene die er het dichtstbij zit wint. De anderen raden: \textbf{Raf:} 7.52km; \textbf{Karim:} 10km, 365m, 73cm en 3580960 baard-seconde (= 13,6507658096km); \textbf{Oberon:} 9,4km; \textbf{Gert:} 14km; \textbf{Teresa}: 8,6km; \textbf{Mait\'e:} 9,2km; \textbf{Gilles:} 15km; \textbf{Quinten:} 4,8km; \textbf{Jille:} 7,6; \textbf{Kristof:} $\pi$ (= 3,141592...km); \textbf{Frederic:} 5,666km; \textbf{Alexander Mondelaers:} 5,345km; \textbf{Zo\"e:} 7,2km; \textbf{Aderik:} 6,2km; \textbf{Robin:} 5,2km; \textbf{Ruben:} 6,9km; \textbf{Micha\"el:} 7,3km; \textbf{Alexander Clark:} 3,4km; Het correcte antwoord was 3,7km, dus Alexander Clark zit er het dichtste bij en wint de prijs. De sossen zijn aan de macht in Leuven!
	\item \textbf{Zo\"e:} Er staat wel een jaartal op de Acco-kringkaarten.
	\item \textbf{Tibor:} Ik hoop in het vervolg vroeger te kunnen starten met de vergadering. Ik houd de sleutel nu alvast bij voor volgende keer. Ook wil ik vragen dat de rest in het vervolg wat vroeger aankomt.
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Overleggen buffer en onvoorziene kost jaarrekening & Jonas en Karel & Volgende AV \\ \hline
	Jaarrekening neerleggen & Bestuur & Zo snel mogelijk na evt. aanpassingen \\  \hline
	Aanpassingen in begroting doorvoeren & Karel & Volgende AV \\ \hline
	Te betalen Guidogidsen doorgeven aan kringen & Karel & Zo snel mogelijk \\ \hline 
	Jobfair uitbetalen aan kringen & Karel & Zo snel mogelijk na betaling Guidogidsen \\ \hline
	Nieuwe sleutel Scienticalokaal aanvragen & Bestuur & Zo snel mogelijk \\ \hline
	2 kringstickers aan Cudi bezorgen & Kringvertegenwoordigers & Zo snel mogelijk \\
	\hline
	OOR liken/volgen op social media & Iedereen & Zo snel mogelijk \\
	\hline
	Bestaande documenten op Nextcloud plaatsen & Iedereen & Zo snel mogelijk \\
\end{tabular}

\einde{\invullen{23:00}}


\end{document}